阿富汗政府和塔利班舉行首次和談

【Now新聞台】阿富汗政府和伊斯蘭武裝組織塔利班舉行歷來首次和談，尋求結束阿富汗近二十年來的戰亂局面。

呢幾星期真係痴撚線

咁都冇和平獎就真係唔使睇

應該係兩邊背後嘅大佬講左和

而家真係挾伊朗黎燒中國後門

嘩屌 左膠就快中風啦

點會傾到
塔利班講明要推翻依加個政府
唔通玩南北分治咩

Trump 真係值得攞和平獎
黑鬼馬乜都冇做過

行政吸納政治

好想知點傾

如果塔利班 可以將精力用係新彊就好

呢單係魔鬼交易黎，班宗教撚一定唔會聽話，等美國一走又黎多次，養虎為患呀

開始出殺著了

Sir This Way

到底做過咩交易，咁勁抽

一次攪掂中東問題

全力圍堵中共

塔利班唔可以留，落足心力短痛一陣直接清除佢地先係正路，無錯死傷會慘重，國家會動盪，但只有咁樣做先可以確保未來既安全，呢次和約係錯誤

阿富汗不在中東

係清到就唔會清左廿年都唔掂啦

中東突然咁大轉變

證明要強大做要做塔利班。

清多廿年都要清，雖然講係咁講，但其他各大國一係就心懷鬼胎，一係就比政治因素綁手綁腳，最後都係阿富汗自己搞，但佢又唔夠力搞

都話左阿富汗唔係中東

阿富汗歸屬係中東 雖然位於中亞 近南亞 但屬於中東

世仇和好
大國準備打WW3

今年咩事

咁樣分法巴基斯坦都變中東啦
阿富汗屬於中亞更合適

廿年嚟洗左兩萬億+死左幾千美軍都唔掂
再打落去破產都似
強如蘇聯都因為打佢間接搞到解體
美帝有得走好走喇

睇新聞塔利班搞鳩緊中共d一帶一路

trump: 唔柒傾就燒你後欄

各大國合作既話一早搞掂，但各自心懷鬼胎某啲仆街國家又想會用塔利班黎牽制美國同西方，甚至資助塔利班

冇做過
養大左個支那

美國一早有能力結束中東既啲亂
為左打中國美國佬開左個好好既條件應該

將㙮利班變僱傭兵

你已經犯左國安法

侵侵

依家全力打中國
中東都要諗辦法甩身
阿富汗更加唔會理

阿富汗係歷史上
大英帝國 沙俄 蘇聯 美國 都搞佢唔惦

核平左佢啦 垃圾地方

=支那

點解我覺得係 而有d 學者都認為係
原因 阿富汗 係波斯文化 同伊朗關係好大
當然啦 中亞 南亞定中東都有人講
我覺得國家以人為本 人以文化為本 所以波斯文化 應該同伊朗同源

美國安全會俾塔利班威脅？

乜撚
近東中東遠東呢d terms喺20世紀頭已經有

阿富汗，西部巴基斯坦同中亞各國都有受到波斯文化影響

仲有巴基斯坦

啲人成日分唔清塔利班同阿爾蓋達

安定中東，之後全力搞鳩支那

係阿富汗人會再被塔利班搞

屌你老味乜都中東
人地國名係阿富汗斯坦，同中亞果堆xx斯坦國家痴埋一齊，無論地緣還是政治上都同中東國家有區別

巴鳩躝坦=世界第一恐怖分子國
塔利班 俾路支解放軍阿爾蓋達
再之前既9/11 7/7倫敦爆炸案
全部有佢份

呢啲野幾時到阿富汗政府話事

塔利班係一種思想，好難根滅

塔利班喺伊斯蘭有學生既意思

咁即係唔關美國事啦

阿富汗係國際十字路口，唔同文化都有吸收到

覺得 Trump 叫班哂友埋枱做個樣
傾唔傾成唔緊要，有張相就得

所以宜家係講 政府同塔利班既問題 即係遜尼派什葉派之間既事 都係宗教 文化既問題 歸屬中東有咩問題？ 如果講 天氣 自然環境 歸係中亞 我又覺得無問題 但宜加係宗教問題

係阿拉伯語，伊斯蘭係宗教

侵哥連任撤兵？

利申鳩估

唔夠打都可以叫和談㗎

同意

沙特同巴基斯坦簡直就係難兄難弟

傳聞沙地最後會同以色列建交

就係唔到佢話事，美國一走，政府倒台都唔出奇

所以就唔洗理？

佢一早想，而且做緊
岩岩屌鳩軍方有啲人因為同軍火商有關係，所以日鳩日想打仗

D人講到塔利班好差咁！咁印度又好好？點解咁多人支持印度掘起？

Support

撞左兩橦世貿落黎會聽人咁樣點黎點去？

問題係根本清唔到
倒不如簽個協議 比啲地同資源佢 內政自治 既可帶黎和平又減少傷亡

中東問題係英國一戰後走數造成
阿富汗動盪既原因同中東唔同

點解要理？點解你會認為外國犧牲自己去幫其他人係理所當然？咁簡直係唔道德。

是旦你啦，你鍾意咁樣分你覺得可以就得，唔會係呢種無謂事上爭論太多

塔利班=/=阿爾蓋達

宜家係搞左一半走，再講，塔利班係粒未爆彈，對成個世界有潛在影響，911黎多次都唔出奇

癲到

塔利班係要推翻依加個阿富汗政府 一步都唔肯讓

阿富汗政府和塔利班舉行首次和談

印度西邊都可以叫中東，過左印度先叫遠東

你要清塔利班=要喺香港清藍絲
你有無信心清得晒100%先
做唔到斬草除根，過十零廿年又死灰復燃整鋪勁野出黎

我明白和平談判既原因呀，係唔同意啫

不過你岩 因為好多人都覺得阿富汗好難定義
但我唔明上面要一下否定佢係中東姐

\/ sor

依家坐埋傾 可能有轉機呢

根本冇咩可能 嗰邊其實大把人支持塔利班
塔利班平時亦做好多好事去拉攏一般人支持佢地

佢養大左強國阻止左強國發動戰爭咪和平囉
張伯倫都喺慕尼黑帶嚟保持尊嚴既和平架，世人欠左張伯倫一個和平獎就真

塔利班係清除唔到架

塔利班主要係"普什圖人"
其實"普什圖人"係阿富汗第一大民族, 佔阿富汗~40%人口
淨係計阿富汗國內, 已經唔可能消滅~40%人口啦

From wiki
普什圖族佔42%，塔吉克族佔27%，哈扎拉族9%，烏茲別克族9%,恰拉馬克族4%，土庫曼族3%，俾路支族2%，其它4%，還有少數阿拉伯聖戰者後人。

美國同西方國家支持既北方聯盟, 先係少數
仲要北方聯盟本身係幾個軍閥, 講和左先組成

因為巴基斯坦支持塔利班
所以一定要講埋 阿富汗 同 巴基斯坦 既關係
阿富汗 同 巴基斯坦接壤
普什圖人係巴基斯坦佔~15%人口, 3250萬 / 2億

塔利班係隨時可以係阿富汗,巴基斯坦之間跳出跳入
同埋取得物資

當年拉登匿埋左咁耐, 先比美軍搵到
就係因為匿埋係巴基斯坦

阿害汗同中東國家個分別好大
從來都無大國想要阿富汗，只係想佢做緩衝區
而中東以前打生打死就係石油利益/阿拉伯人想建國

咁應該係十月公布
做侵臨選最後一份大禮

傾埋一齊隊中共先

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

痴撚線
支支連塔利班呢個 Friend 都可以冇埋

睇過好多次，都係覺得好撚型

真大戰前既預備工作，消除其他地區既不穩，集中劍指某迪士尼樂園

而家真係統戰緊
聯結次要敵人去打主要敵人

話就話佢地宗教狂熱姐
無錢科水比你 班所謂鬥士都即時收晒皮啦
拉登本身咪又係沙地富商既後人出身
再睇下ISIS, 只要相關國家一CUT水源 無幾耐就影都唔見

而家冇人敢提伊朗核協議

侵侵係咪癲架 乜都比佢傾到返黎
痴線 4年前個個當佢癲佬

其實都唔出奇啊
呢兩個國家本身背後都好多合作㗎
不過係唔上得枱面咋嘛
佢哋有共同嘅敵人：伊朗

解體埋支共,成就拍得住列根

真係想知Trump 係背後做過d乜....
中東佬個個宜加都講和...

ISIS搞緊非洲，前幾個星期先搞左單大既出黎，係無人再留意啫

根本阿富汗咩都唔係, 阿富汗就係阿富汗
係一個十字路口

阿富汗地理位置位於中亞，北方各與土庫曼、烏茲別克、塔吉克三國交接，東方和中國接壤，東南方與巴基斯坦交界，西方和伊朗交界。阿富汗是一個內陸國家，從東北部到西南部橫貫的興都庫什山脈將國家分開，形成一個瓦罕走廊。 阿富汗位於中亞、或者中亞的心臟；具體來講，她在伊朗高原之上，面積647,500平方公里。這國家就像是被陸地給鎖住一樣，而且多山，境內包含了大部份的興都庫什山。國內有四條主要的河流：阿姆河、哈里路得河、喀布爾河和赫爾曼德河。還有幾條較小的河流以及一對小湖。

沙特最緊要皇室政權穩定同跟住美國搵錢 其他真係理撚得你

2020年2月29日，美國和塔利班在卡達簽署協議。協議內容包括美國將在135天之內，從阿富汗的1.2萬名士兵中撤出8600人，14個月後撤出所有軍隊。塔利班則保證將會對恐怖組織蓋達組織和伊斯蘭國進行打擊，並與阿富汗政府進行和平談判。但由於阿富汗總統拒絕釋放塔利班囚犯，塔利班與阿富汗政府再次爆發衝突。僅僅在3月4日，塔利班又殺死至少20名阿富汗士兵和警察。塔利班在阿富汗34個省當中的15個省發動30次襲擊，共殺死35名阿富汗安全部隊士兵。隨後塔利班遭到美軍空襲。4月20日，塔利班又殺死至少23名阿富汗軍警及9名平民。

沙特
我自己覺得唔會

阿拉伯世界龍頭
保守政治體制
國內強大保守派

同以色列建交會有好大麻煩
例如國內保守派
沙特我認為同中國一樣
唔可以單純用經濟去思考 執政者

哩個國家都唔知做錯咩
打足半個世紀仗
係咁比大國輪大米

合約fighter

班友唔撚識 阿害汗幾千年前已經比人叫中亞嘅crossroad

最大推手覺得係支那同伊朗簽約合作

點都唔會俾伊朗助大

Washington’s withdrawal is contingent on the Taliban honoring commitments to fight terrorist groups, in particular the Islamic State affiliate in Afghanistan, and ensure that Afghanistan cannot again be used to attack America or its allies.

沙特比起次前其寶已經開放左好多，加上皇子掌權，肅清左好多舊有保守勢力

瓦哈比派（阿拉伯語：وهابية‎ Wahhābiya(h)；阿拉伯語：ألدعوة ألوهابية‎ ad-Da'wa al-Wahhābiya(h)），也叫瓦哈比（派）運動、瓦哈比主義，是興起於18世紀中的一股原教旨主義伊斯蘭教遜尼宗的一脈，發源於內志地區，以首倡者穆罕默德·伊本·阿布多·瓦哈比（1703－1792年）而得名，但信徒不喜歡這個稱呼，一般自稱一神論者（也譯認主獨一者）（Wuwahhidun），意即稱自己為唯一真神的信徒。該派在教義上極端保守，可以說屬於極右派，信徒主要集中在沙烏地阿拉伯[2]和卡達，此宗派也是沙烏地阿拉伯的國教，而且全部王室成員都必需信奉瓦哈比派。

但瓦哈比派帶有暴力色彩，他們高舉伊斯蘭聖戰的旗幟，被認為是宗教極端主義，容易產生恐怖分子。例如，恐怖分子賓·拉登是瓦哈比派的信徒，中國新疆東突分子也多和瓦哈比派有關係或就是瓦哈比信徒，如東突厥斯坦伊斯蘭黨頭目阿不力克木·買合蘇木、製造301昆明火車站暴恐事件的恐怖組織頭目阿不都熱依木·庫爾班也和基地組織關係密切。原美國之音中文普通話語組主任龔小夏認為瓦哈比教派的傳播是導致歐洲穆斯林中極端主義思潮的根源。2015年11月巴黎襲擊事件過後，德國副總理西格瑪爾·加布里爾要求沙特政府停止資助在國外宣揚極端宗教思想的清真寺。

沙特=頭號恐怖主義sponsor

同波蘭一樣，國土有戰略價值但比大國夾住

伊朗係中東地位被邊緣化

又話個個地區會打大交嘅點解會搞和平

特朗普不愧為世界列強既仲裁者

係伊朗太勁先迫波灣國家聯合姐

佢地連塔利班係乜都唔知道

「中東」是歐美人使用的一個地理術語。一般來說包括巴林、埃及、伊朗、伊拉克、以色列、約旦、科威特、黎巴嫩、阿曼、卡達、沙烏地、敘利亞、阿聯和葉門；巴勒斯坦、馬格里布國家（阿爾及利亞、利比亞、摩洛哥、突尼西亞），以及蘇丹、茅利塔尼亞和索馬利亞，由於阿拉伯世界歷史文化原因，一般人們認為屬於中東國家；土耳其和賽普勒斯儘管地理上屬於中東地區的一部分，但是他們自身認為屬於歐洲；北邊的阿富汗有時也與中東聯繫密切。

諗起前日咪有個po話連塔利班都要捉支那人
之後係咪要connect埋外星人

前排唔係同塔利班傾過話唔掂
之後再打咩

佢地心目中塔利班個個都拎住枝槍

鬼唔知阿富汗係中亞咩
咩中東，遠東呢d 形容詞係當時歐洲中心時期定
因為國境，政權會變，地理位置唔會變
歐洲人亦都唔會清楚亞洲地區嘅國家係咩
所以至將西歐至印度中間嘅地方叫中東
印度至日本叫遠東

邊有可能清得哂 一場平衡遊戲黎

塔利班
ISIS

沙特皇室同恐怖份子之間的關係有幾深
係謎

坐低抖抖先 美國依家要滅共 唔好咁多事

啱
可能只會步越南後塵

侵：傾唔掂都同我傾掂佢 唔係我玩無人機定點轟柒你

做戲都要做啦下哇

搞掂中東, 中共變為全球首要敵人

問題係, 阿富汗美國又唔可以佔領, 一佔又變帝國主義, 咁你可以點? 呢個係阿富汗政府管治問題, 本來就同美國無關.

而且阿侵講, 依家唔係十年前, 甚至唔係五年前, 美軍可以立刻極速返去

呢個係好有力量的威脅, 言出必行的人講野, D人先聽同有信心.

地理位置太仆街

武漢肺炎一定殺死佢哋好多人。

the art of deal

侵侵痴撚線

阿富汗係咁多年嚟咁多國家都搞唔掂嘅地方，除非你殺曬嗰度啲人，唔係嘅話最後都只有和談

宋高宗當年召回岳飛都係
阻止同金兵繼續戰爭 又欠蟈人一個和平獎

當年越南都係咁講

我明白美國點解走，明白阿富汗政府點解要和解，明白阿富汗內部矛盾唔搞掂一日都係食屎，但係絕對唔信塔利班，宜家一走隨時多年心血全無，但呢啲野又點到我地平凡人決定呢

一路以來，有人做攪屎棍，拖美國入中東，令美國無時間對付自己。

大國插手加內部矛盾注定阿富汗食硬屎，阿富汗地理實在太好都同時太差

阿富汗伊拉克到最後一定柒過越戰
阿富汗=塔利班一定重新奪權
伊拉克=變伊朗附屬國
屌你洗左幾萬億死左成萬美軍
到頭來 為咩。

歐洲人亦都唔會清楚亞洲地區嘅國家係咩

你講咩年代先
近代歐洲人熟到傻啦
成個東亞都係歐洲殖民地, 會唔熟?

阿富汗同塔利班, 可以共處一室而唔爆炸我已經覺得好勁

一於打中國囉 唔好煩

短期政治得益

布殊 切尼哩兩條撚樣唔死對唔住世界

侵侵D野真係好神奇 好難觸摸

侵侵岩岩上台個陣 成個共和黨建制派仲未歸隊
又有民主黨同班LIBERAL日日上街反佢
閣員幾乎日日都換 白宮亂到仆街

但唔夠一兩年, 共和黨歸邊 奉侵侵為盟主
而示威漸漸平息 政局轉趨穩定 (直至BLM)

對外 四周圍同時開戰線 全面同所有傳統盟友反面 挑起貿易糾紛
先係威脅加拿大同墨西哥退出NAFTA 之後又退出巴黎協定同TPP
又同歐洲德國, 日本, 印度都有貿易戰

你以為依個戰略係嚴重失誤
邊有可能蠢到四周圍辣火頭 美國唔驚被人圍返轉頭咩
個陣中國人仲以為自己得米啦
美國主動得罪自己盟友 仲唔係形勢大好 乘機上位咩

點知侵侵又真係擺平加拿大同Mexico 成功用USMCA取代NAFTA
又成功撮合Serbia 同Kosovo, 又拉攏到歐洲唔用華為
到頭來一個屈尾十 全方面搞圍堵中國的聯盟 又好似幾順風順水咁

依家係爭睇佢有無能力贏選舉ONLY

唔用炸彈可以用AK

更痴線黎緊會發生

我地有炸彈同掟石的

咁都唔頒俾侵侵真係冇哂公信力

頒比黑馬哥刻已經冇啦

相反左膠奧巴馬任內做過啲乜？

大家都要有水食先可以坐低傾生意，長做長有
下下都要俾其中一家食晒只會反枱離場

左膠係唔會明現實世界係點運作

其實支那個問題都係一樣
美國推翻共產黨之後要點做都無人知

塔利班 =/= 阿爾蓋達組織
塔利班其實只係內戰組織?

wiki ref

自奧薩馬·本·拉登被擊斃後，班利班於2014年分裂成「自由聯盟」（Jamaat-ul-Ahrar）、「衛士」（Hizb ul-Ahrar）與馬赫穆德（ Hakeemullah Mehsud）三大派系。主要分佈在阿富汗與巴基斯坦山區進行游擊活動。

2015年1月29日，約旦是否應與「伊斯蘭國」交換人質引發爭議，而半年前美國曾用5名塔利班囚犯交換一名美軍士兵。白宮發言人連續兩日受到記者兩相對比的追問，於是稱伊斯蘭國是恐怖組織，而塔利班則是武裝暴亂（armed insurgency）。[25][26][27]

2015年4月，塔利班指責極端組織「伊斯蘭國」的一系列行為違反了伊斯蘭教法，並以奧馬爾的名義將其定為非法組織。[28][29]與此同時，伊斯蘭國勢力不斷向阿富汗境內滲透，與塔利班發生武裝衝突。[30]

2015年7月29日，阿富汗政府宣佈，塔利班領導人毛拉·穆罕默德·奧馬爾已於2013年4月在巴基斯坦境內病逝。一位與塔利班領導層接觸談判的西方外交官說，如果奧馬爾已死，與塔利班的和平談判將會變得更加困難。[31]翌日，奧馬爾逝世的消息得到塔利班的證實，但並未公佈逝世的具體時間，並宣稱其在阿富汗境內逝世，與阿富汗政府公佈的消息多有出入。塔利班推舉阿赫塔爾·穆罕默德·曼蘇爾為新任最高領導人。一些評論人士認為，曼蘇爾的繼任將會使塔利班陷入分裂之中。[32]

2018年2月，阿富汗總統加尼宣佈，可以承認塔利班是合法政治團體。6月7日，阿富汗政府宣佈，將對塔利班實行為期一周的停火。6月9日，塔利班宣佈與阿富汗政府軍進行為期3天的停火，這是2001年阿富汗戰爭17年來，塔利班首次宣佈停火[33]。

俄羅斯 / 中國 / 美國 / 伊朗都想拎阿富汗做防守/進攻

大國鐘意用D小國做buffer zone
而佢地會響個buffer zone度打proxy war

近代歷史中，有個帝國可以參考

你真係唔識玩

係都搞左支那先啦
邪惡程度支那1000分

一定要走，唔走唔得。

因為無戰略價值，你留低無用，反而變成一個團結敵人目標。

相反你走左，反而對方自己解體，因為無左一個敵對勢力團結其他人。越共其實好快就無哂聲氣。

最重要係，無價值。美國民主社會，又唔比你佔領，又唔比你當佢殖民地，除左比你蝕錢死人，國會乜都唔比你做，咁佔黎做咩？

種鴉片
How the US military's opium war in Afghanistan was lost

伊斯蘭國要跟邊了

應該一早傾好哂 大選前佢地就識做幫侵做勢

嚟多次列強瓜分 easy

差好遠喎

同野蠻人講道理 要用野蠻人方法 班左膠上戰場以為唱首歌就停到戰 on9

首要條件要美國肯賣導彈俾沙特先得
咁沙特就唔洗用埋d中国制東風21

應該係認清左背後敵人

慢慢會見到
根本所有宗教，民族主義，女權，黑人權益
全部係表面既
真正既野原來無想像中咁複雜

俾人射幾下 一野炸佢老母

有左膠光環啲人就盲㗎啦

exact7ly
已經清洗左好多波
個皇子自己做戲搵位做鳩班老野
依家沙特經濟差左太多太多，唔再行舊路都好合理

其實個個都唔想再打落去 係搵個岩嘅時機去正式講
而家睇下阿侵係伊斯蘭教世界搞到幾多野

cls癲

高汁 樓豬pin呢個

奇蹟出現

咁911果個係邊個

係
不過近東冇咗喇叫埋中東
所以應該得返中東同遠東兩樣
而大英百科全書係有將阿富汗併入中東
不過係因為近代歷史事件嘅緣故

阿爾蓋達

中國好似二戰個陣既日本
令美國肯同俄佬聯手

都話左係政治上明點解要走，係話已經停手前功盡棄，有人覺得走係岩，同樣都有人覺得走係錯，我只係咁唔好彩係後者

四戰之地，冇係阿富汗食過屎都冇資格做大國

痴線，其實係佢勁，定一直無總統正視去處理呢d 問題

現實上無可能無限咁係阿富汗到消耗落去，佢唔再玩恐襲搞到美國本土，美國理得佢打生打死咩

同埋依家都和談，傾好然後美帝再做個樣等雙方都唔敢亂黎，已經搞掂

連巴林都同以色列friend, 咁沙地真係8成搞拈咗

係佢夠決斷
止血離埸
根本一路個棋局都有足量既玩家在家
美國好耐之前已經可以離埸，但又有幾多人係doer

唔怪得佢成日「you are fired」啦，under佢無返咁上下都頂唔到

只係擔心會唔會轉個頭又反口

一直都係講政治, 點有可能政治係對, 現實係錯?

政治長遠就係現實, 現實就係佢地留係度無用. 你要防乜? 恐怖份子? 如果你要防, 唔係咁防.

你要保護本地政府唔夠塔利班黎? 呢個係阿富汗人民自己決定, 政府唔受人支持, 美國亦無辦法插手

有時D野, 你要諗清楚, 繼續派軍洗錢係想達到乜野目的. "我唔想失去乜乜物物"呢個係情緒反應, 好多人跟左機就走唔到, 但事實要諗諗, 個資源扔落去, 想要乜結果. 如果係stalemate真係好無意思, 但亦係政治上最安全選擇. 因為錢唔係自己出, 政客最容易選擇就係維持現狀, 唔變唔錯.

唔走先係政治利益呀(如果你想講政治係呢個意思)

咁計法印度都係中東

911唔係塔利班搞嘅，而且美國對航空都有所防範，應該唔會再發生。

Lm

阿富汗可以歸中東可以唔歸，因為都係伊斯蘭教，但唔係阿拉伯人。

咁似啲老屎忽講嘅野

印度係中東遠東分界線

都話左我明雙方論點

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區